\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=cf55d&id=can3F03&alea=jW6p&i=1&uuid=4b600&id=can3F04&alea=yxvO&i=1&uuid=83a8a&id=can3F05&alea=6v1S&i=1&uuid=17987&id=can3F06&alea=z2tH&i=1&uuid=82f73&id=can3F07&alea=gNTy&i=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=111100
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={1,2,3}]
Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : \begin{center}
$f(x)=\left(x +7\right)^2 -1$.
 \,\,\,\,\, ($\textit{Forme canonique}$)
 \end{center}
\begin{enumerate}
	\item Montrer que $f(x)$ peut aussi s'écrire : \begin{center}
	$f(x)=x^2+14x+48$. \,\,\,\,\, ($\textit{Forme développée}$)
	\end{center}
	\item Montrer que $f(x)$ peut aussi s'écrire \begin{center}
	$f(x)=(x+8)(x+6)$. \,\,\,\,\, ($\textit{Forme factorisée}$)
	\end{center}
	\item Répondre aux questions suivantes en utilisant l'écriture de $f(x)$ la mieux adaptée :
\begin{enumerate}
\item Calculer $f(0)$, $f(-8)$ puis $f(-7)$.
\item  Résoudre l'équation $f(x)=0$.
\item  Résoudre l'équation $f(x) = 48$.
\item Résoudre l'équation $f(x)=-1$.
\end{enumerate}
\begin{center}
\qrcode{https://shrtco.de/fuYRe4}
\end{center}

\end{enumerate}
\end{exercice}






\begin{Solution}
Corrigé en ligne.
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
